---
templateKey: article
title: 3.18 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-03-18T08:24:51Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: co

---
**1. 俄罗斯入侵乌克兰军队停滞，乌克兰西部城市利沃夫机场附近遭袭击**

今天是俄罗斯入侵乌克兰的第 23 天。据 BBC[报道](https://www.bbc.com/news/live/world-europe-60774819)，乌克[兰西部城市利沃夫机场附近的维修厂遭到袭击。目前尚无伤亡报道。利沃夫距离波兰边境仅 70 公里，之前远离俄乌](https://www.bbc.com/news/live/world-europe-60774819)主要交战的东部和南部地区。在其他方向，哈尔科夫方向俄军的炮击还在继续，但乌克兰当地武装依然控制着城市；东南部城市马里乌波尔依然受到俄罗斯军队猛烈攻击，但大约 3 万民众成功撤离。

美国和英国的国防官员表示俄罗斯军队最近没有取得占领上的进展，并且可能受到军队士气和后勤方面的困扰。

美国总统拜登将于当地时间周五与中国国家主席习近平通电话，拜登预期会警告如果中国方面为俄罗斯逃避西方制裁提供帮助将会付出代价。#乌克兰#俄罗斯#战争#美国#中国#难民

**2. 中国劳工、女权活动人士李翘楚被以煽动颠覆国家政权罪起诉**

据[推特账号](tg://search_hashtag?hashtag =%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0)[@FreeLiQiaoChu](https://twitter.com/FreeLiQiaoChu)，中国劳工、女权活动人士李翘楚被临沂市人民检察院于 2 月 28 日提起公诉，罪名为煽动[颠覆国家政权罪。在收到的起诉](https://t.me/FreeLiQiaoChu)书中[，列名的证据包括：“与许志永系恋人关系，深受许志永颠覆国家政权思想](https://twitter.com/FreeLiQiaoChu)影响……为许志永搭建个人博客，上传许志永撰写的大量煽动颠覆国家政权文章，宣扬颠覆国家政权思想“。

李翘楚为 90 后劳工、女权活动人士，曾于 2020 年被警方带走，秘密关押 4 个月。2021 年 2 月 6 日，李翘楚被山东临沂警方带走，之后一直被关押。#李翘楚#劳工#女权#任意囚禁

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
